打壓軟硬兼施 抗爭智勇不滅 - 黎智英

打壓軟硬兼施 抗爭智勇不滅 - 黎智英

軟硬兼施是中共鬥爭的專長，強硬而殘暴的警力「止暴制亂」越制越亂，現在試圖以懷柔的軟功，化解香港逆權運動抗爭的緊張局面。軟功不會是以溫和、平實、實事求是的態度，來回應市民「五大訴求，缺一不可」的訴求，而是以綿裏藏針的陰招，先撤走狂撐「送中惡法」、堅持以警暴「止暴制亂」強硬形象分不開的王志民，換來一個比他官階高三級道行更高、第一天中聯辦上班見記者便擺出親民作風「今天風大，我說請媒體朋友們進來吧」的駱惠寧。撤走強硬的王志民換上懷柔的駱惠寧，北京不是讓步改變「止暴制亂」的強硬路線，而是改變策略，不想再以警暴鎮壓，激發起市民齊心合力，在九月立法會選舉踢走建制派，重蹈區議會選舉大敗的覆轍。硬的手段不成先用軟的，到了一切安排就緒時機成熟，才用強硬手段和嚴峻機制對付我們，作全面的鎮壓和控制。中共不會真的對我們妥協，視民如草芥專橫霸道的中共本性難移，暫時的友善態度只是權宜之計。

改變中共鎮壓我們策略的轉捩點是區議會選舉，因為若然同樣翻盤的情形在九月立法會選舉發生，泛民直選連同功能團體取得35席以上，便可在不同意的議題上癱瘓特區政府運作。就此中共要是公然專橫野蠻地騎劫議會制度，必然會受到美國等自由民主政府的嚴厲譴責，並凸顯中共無法無天不守法則的腐敗意識，令其在與美歐等新的冷戰意識形態對峙中，誠信進一步受到重創。這是北京絕對不想看到的情形，到時非要與泛民妥協不可。妥協是因為失去了控制，失去了對人民絕對的控制，對於極權的中共猶如變成無牙老虎，是絕對不能容忍的，有此顧慮只好改變對香港「止暴制亂」的策略。

綏靖策略會是些甚麼？我看駱惠寧會與建制、商界、學術、法律、社工、宗教等界別人士，甚至一些泛民接觸，先了解香港實際情況，以策劃綏靖的策略，同時認識建制派內的精英，揀蟀替代林鄭，以為讓林鄭辭職會紓緩民怨（其實不會。市民已當林鄭無到，她的去留已無關痛癢）。另一個要替代林鄭的原因，是12月19日晚的澳門主權移交20周年文藝晚會上，連習帝都全場拍手唱國歌，林鄭老公林兆波卻無動於衷。我看他其實是在抗議中央，不讓精神快要崩潰、半條人命的林鄭辭職。京官看在眼裏怎會不知道。到了這個地步，儘管林鄭是習帝欽點的，她下台習帝面子攸關，中央也只好讓她辭職去。況且新人上場不用背負「送中惡法」造成的民怨和罪孽，更能被市民接受，配合駱惠寧推行綏靖策略。

綏靖策略當然會包括某程度上回應五大訴求。有些回應是即時可以做到，另一些僅是權宜表面工夫，實際上是拖延敷衍的技倆。一，「送中惡法」已撤回，不用提。二，撤銷對義士的檢控，便是特赦對被檢控的抗爭人士，當然這也會包括對警暴的特赦。這是最容易而且可以即時做得到事情。三，撤回暴動定性。除了極其嚴重的個案，既然可以特赦便不難做得到。四，設立獨立調查委員會。這會對政府管治唯一依靠的警隊士氣打擊，但是，既然警察暴行時蒙面兼沒佩戴編號，不能追究個人責任，暴行是警察整體的罪過，可以把責任推到已退休的前警務處處長盧偉聰，和反正林鄭辭職也非辭職不可的保安局長李家超，以及下台的林鄭身上，只要不牽涉到警暴背後的黑手京官，是不難做得到的事情。要是獨立調查委員會的調查牽涉到背後黑手京官，反正調查需時非一年半載不可，過了九月立法會選舉水落石出，再想法子取消獨立調查委員會，中共絕不會手軟，所以設立獨立調查委員會中共不會有太大顧慮。五，雙普選。這是北京最難啃的訴求。但是，這也是《基本法》賦予我們最基本和最重要的權利，和我們抗爭運動最終的目的，得不到我們絕不罷休的訴求，是綏靖策略不可或缺，非要回應不可的議題。駱惠寧說：「大家都熱切地盼望香港能重回正軌。」說得對哎，「重回正軌」便是回歸《基本法》雙普選的基礎上，但他不外巧言令色，在做官場PR秀。雙普選的訴求對中共猶如與虎謀皮，這個回應只會是權宜的拖延技倆，到駱惠寧對香港局面的掌控部署安排就緒，他必然會撤回對這訴求的回應，除非香港抗爭運動持續而強大，外國如美歐等自由民主國家對中共的外交壓力嚴峻，同時中國經濟下滑情況嚴重，導致政治局面不穩，直接威脅到習帝的領導地位，中共才會暫時（是，只會是暫時，一有機會中共必然會試圖推翻雙普選制度，除非我們有國際的支持，他們便做不到）賦予我們《基本法》固有普選權利。

根據以上的分析有幾件事我們必須堅持下去和盡力爭取的。一，我們的抗爭運動必須堅持下去，對抗政府的不公不義，爭取《基本法》賦予我們普選的權利，繼而持續我們運動的氣勢，團結一致贏取九月立法會選舉和功能團體多於35席。二，年輕抗爭者和學生，和理非和泛民建立大台，儘管是短暫的大台，選出有代表性人物，和整合我們爭取的議題，到美國歐洲日本等國遊說，爭取他們的支持。三，同時這些大台規定我們抗爭的原則，令我們抗爭武力不致惡化成暴力超出底線，使我們失去外國人的同情和支援。他們的支持是我們最終達至我們訴求重要的力量。我們以自己的力量對抗北京不會成功，要成功非要我們的力量結合國際族群的支持，我們才有成功的希望。以上二和三兩點正如Luke de Pulford在他的文章Advice From a Friend中提議。這是一篇充滿真誠和睿智的文章，我們不妨參考，可到蘋果論壇： 看看。

是的，現在情況有變，駱惠寧這高手的陰招，只會使我們抗爭前路更艱巨，我們必須更團結更有組織和更謹慎面對。前路茫茫卻是漫長的，我們必須忍耐堅持下去。

黎智英

日期：2020年1月13日 星期一

鰂魚涌:香港保險㒰人職工會街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：太古坊

維園:香港制藥及醫療儀器業職工總會街站
時間 ： 1230-1400
地點 ：維園圓形噴水池

============================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)